---
layout: post
title: '面试问题'
description: '温故而知新.'
date:   2023-03-27
categories: start blog
by: 'Xiu'
icon: 'help-circle'
questions:
- question: '自己紹介'
  answer: 'こんにちは、私は駿河台大学のメディア情報学部のショウ・ズイリンと申します。私はIT企業での活躍を目指し、特にプログラム開発に興味を持っています。プログラミングやウェブデザインなど、IT分野において様々なスキルを身につけてきました。これまでの経験を活かし、会社に貢献できるよう努めてまいります。よろしくお願いいたします。'

- question: '自己PRをご記入ください'
  answer: '私の強みは、向上心です。学生時代から自主学習を始め,プログラミング言語を学び、プログラムを書くことで、問題解決の能力と創造力を伸ばした。また、チームプロジェクトに参加することで、コミュニケーション能力を向上させ、協調性も身につけました。御社の開発部門に興味を持ち、私の経験を活かしてお客様の要望を把握し、最適なソリューションを提供することができます。また自己改善を重視し、チームに貢献しながら一緒に成長していきたいと思います。<br>
  私の協調性は、プロジェクトが進む中で、互いの担当領域で発生した問題や意見の相違がありましたが、私は積極的にチームメンバーとコミュニケーションを取り、お互いの意見や提案を尊重し合い、最善の解決策を見つけるために協力しました。'

- question: '学生時代に力を入れたことを教えてください'
  answer: '私は学生時代に、自分のスキルアップに力を入れていました。特に力を入れたのは、Javaプログラミングの学習でした。独学で学び、基礎知識や開発スキルを身につけました。オンライン模擬試験で不足分野を特定し、改善に努め、最終的にJava資格を取得しました。この経験を通じて、自己学習力を高め、目標に向かって努力する大切さや、新しいチャレンジの楽しさ、自己成長の意義を感じることができました。'
  
- question: '志望する理由'
  answer: '弊社の技術力や製品に強い魅力を感じ、自分のスキルを活かして貢献したいと考えました。また、社内の風土やチームワークの良さにも惹かれました。弊社で働くことで、技術者として成長できると確信しています。'

- question: 'あなたの強みと弱みを教えてください'
  answer: '私の強みは、新しい技術や知識を習得する能力が高いことです。自主的に学習し、実践を通じて習得していくことが得意です。一方、私の弱みは、時には細部にこだわりすぎてしまうことです。しかし、時間管理や優先順位の設定を意識することで、効率的にタスクをこなすよう努力しています。'


- question: '志望する理由'
  answer: '弊社の技術力に強い魅力を感じ、自分のスキルを活かして貢献したいと考えました。また、社内の風土やチームワークの良さにも惹かれました。弊社で働くことで、技術者として成長できると確信しています。'

- question: 'アルバイトでチャレンジじたこと。'
  answer: '焼肉店で働いた時、キッチンの効率を上げるために、色々な工夫をしました。まず、作業場をきれいに整理し、道具や食材の場所をうまく配置して、スタッフが動きやすくなるように改善しました。それから、みんなの役割をはっきりさせて、スムーズに連携できるようにコミュニケーションを大切にしました。<br>
調理の方法や手順も見直して、効率的に料理ができるようにしました。そんな工夫のおかげで、キッチンの効率がずいぶん上がって、お客さんへのサービスもよくなりました。この経験で、チームで協力して効率を上げることの大切さを学びました。'
  
- question: '調理の方法や手順の例'
  answer: '焼肉店で働いていた時、調理方法や手順を見直しました。たとえば、次のようなことをやりました。<br>

1．時間短縮: 調理に時間がかかる部分を見つけて、効率的にできるように考えました。野菜の下ごしらえは前もってやって、忙しい時間にすぐ料理ができるようにしました。<br>

2.順序の最適化: いろんな料理を同時に作る時、効率的な順序でやることで、調理時間を短くしました。火が通りにくい食材を先に調理し、その間に他の食材の準備をするように、ステップを上手く組み合わせました。<br>

このような工夫で、調理方法や手順が効率的になり、お客さんに早く料理を提供できるようになりました。'


- question: '1.挫折した経験を教えてください'
  answer: '私の挫折した経験は、ITパスポート試験に不合格になったことです。初めて受けた時、ITに関する基礎的な知識が不十分で、結果的に落ちてしまいました。しかし、私はその失敗から多くのことを学び、知識をより深めるために勉強を続けました。2回目に挑戦した時は合格することができ、その経験から、私は努力と継続的な学習の重要性を理解しました。'

- question: '2.挫折した経験を教えてください'
  answer: '大学の時に、チームでやったプロジェクトで困ったことがありました。最初、みんなとの話し合いが上手くいかなくて、プロジェクトが進まなかったんです。自分の意見ばかり言って、チームの目標を忘れていたことに気づきました。<br>
  それで、もっとコミュニケーションを大切にするようになりました。みんなの意見も聞いて、柔軟に対応することを心がけました。そして、定期的にミーティングをして、みんなで進捗や問題を共有しました。<br>
  結果、プロジェクトは無事に終わって、チームで成果を出せました。この経験から、チームワークとコミュニケーションの大切さを学びました。これからは、この経験を生かして、仕事でもスムーズなコミュニケーションを大切にしたいです。'

- question: '専攻分野、研究課題など学業の中で力を入れて取り組んだことについてご記入ください'
  answer: '私はメディア情報を専攻しています。大学で学んだ内容の中で、特に力を入れて取り組んだのはデータベースとWebの設計でした。データベースについては、SQLを中心に学び、簡単なクエリの作成から複雑なデータベースの設計まで幅広く学びました。また、Webの設計については、HTMLやCSS、JavaScriptを学び、自分で簡単なWebページの作成から始め、jQueryやVueを使用してより複雑なデザインを実現することができました。'

- question: '現在学んでいる技術や知識を、弊社でどのように活用できると思いますか？'
  answer: '現在学んでいるJava、Python、JavaScriptの知識を活用し、弊社のプロジェクト開発に貢献できると思います。また、機械学習の基本的な知識も持っているため、今後の技術開発にも役立てられると考えています。'

- question: '将来的にどのようなエンジニアになりたいですか？'
  answer: '将来的には、幅広い技術知識を持ち、チームでのリーダーシップも発揮できるエンジニアになりたいです。また、社会に貢献できるような技術開発に携わりたいと考えています。'

- question: 'なぜ、IT業界に就職しようと思ったのか？'
  answer: 'IT業界に就職しようと思った理由は、技術の進歩が急速であり、この分野で働くことによって、社会にポジティブな影響を与える技術やサービスを開発・提供できると感じました。また、IT業界は常に変化し続けるため、自分自身も新しい知識やスキルを習得し続けることができ、やりがいのある仕事だと思います。'

- question: '5年後・10年後、どのようなエンジニアになりたいか?'
  answer: '5年後は、スキルと経験を持つ,プロジェクトを円滑に進めることができるエンジニアになりたいと考えています。10年後は、革新的なプロジェクトを作り、国際的な視野を持ち、国際的なチームで働くエンジニアになりたいです。'

- question: '将来的にどのようなエンジニアになりたいですか？'
  answer: '将来的には、幅広い技術知識を持ち、チームでのリーダーシップも発揮できるエンジニアになりたいです。また、社会に貢献できるような技術開発に携わりたいと考えています。'

- question: 'あなたはどんな動物に似てると思う？'
  answer: ' 自分はチーターに似てると思うな。チーターは速くて柔軟で、色んな状況にうまく対応できるでしょ。僕も新しいことや技術にすぐ慣れて、問題解決が得意だよ。それに、チーターはすごく集中力があって、目標を見つけたら他のことに気を取られない。僕も目標に向かって集中して頑張るタイプだから、自分はチーターに似てると思うんだ。'
  
- question: 'IT業界において興味を持っている最新技術は何ですか？'
  answer: ' 最近、機械学習と人工知能に関心があります。自動運転や画像認識などの応用技術が急速に発展しており、今後のIT業界に大きな影響を与えると思っています。'

- question: 'IT業界において興味を持っている最新技術は何ですか？'
  answer: '最近、機械学習と人工知能に関心があります。自動運転や画像認識などの応用技術が急速に発展しており、今後のIT業界に大きな影響を与えると思っています。'

- question: 'なぜお菓子学校で学んだのに、パティシエにならずにITの分野を学ぶことにしたのですか'
  answer: 'お菓子学校での経験は私にとって大切で、お菓子作りは特別なものです。しかし、IT業界への興味があり、プログラミングを学ぶことで新たな挑戦ができると感じました。IT業界は技術革新が急速で、絶えず新しいことに挑戦できる環境が魅力です。また、独学でスキルを向上させることができる点も魅力的でした。私にとってはITの方が自分の能力を最大限発揮できると思いました。'

- question: 'お菓子学校でどんな経験を積んだの'
  answer: 'お菓子学校では、お菓子作りに必要な基本技術や材料、衛生管理などを学びました。また、様々な種類のお菓子を作る中で、創造性や発想力を養いました。授業や実習を通じて、チームワークやリーダーシップなども学びました。私がお菓子学校で最優秀学生賞を受賞したのは、授業や実習に真剣に取り組み、先生方や仲間と協力しながら、自分自身の技術向上に全力で取り組んだからだと思います。'

- question: 'あなたを採用するメリットを教えてください'
  answer: '私が採用されるメリットについては以下の通りです。<br>
  1.ITという異なる分野での経験を持っていることから、異なる視点での問題解決や新しいアイデアを提供できます。<br>
  2.チームプレーヤーとして、前向きな姿勢でコミュニケーションを取り、チーム内のコラボレーションをサポートすることができます。新しい技術や知識を積極的に学び、自己成長に努めることができます。これにより、会社の発展や目標達成に向けた貢献が期待できます。<br>
  3.外国語（英語、中国語）を話せることから、海外の顧客とのコミュニケーションやプロジェクトにも貢献できます。'

- question: '询问英语水平'
  answer: '現在はまだTOEICの資格を持っていませんが、毎日単語を覚えることを欠かさずに2年間続けています。自分自身で勉強していますが、日常会話については理解できるレベルに達していると思います。今後も英語の学習を続け、より高いレベルの英語力を目指しています。'
  

- question: '关于日本IT业界趋势和新闻方面的问题'
  answer: '日本のIT業界では、クラウドコンピューティング、ビッグデータ、AIが注目されています。企業と政府のデジタル化も進行中です。これらのトレンドに注意を払い、学習しています'

- question: 'なぜJava言語が好きですか。'
  answer: 'Java言語が好きな理由は、プラットフォームに依存しない汎用性、豊富なライブラリとフレームワーク、そして大規模な開発コミュニティが存在するためです。これにより、効率的に高品質なソフトウェアを開発できます。'
---

